「國歌法」義勇軍進行曲作詞人田漢被共產黨批鬥死

1966年《人民日報》發表 〈田漢的《謝瑤環》是一棵大毒草〉 等批鬥文章，田漢被囚禁在秦城監獄，受到不人道的對待，兩年後過身。逝世的時候名單上更用上虛假名字。1970年中共大規模批鬥「四條漢子」，田漢就是其中一人。1975年，田漢更被宣布為叛徒，被永久開除黨籍。當時國內並不能夠演奏由田漢填詞的《義勇軍進行曲》，只能夠唱用新歌詞的《繼續革命的戰歌》。直到1979年 中央專案組對田漢的結論才被推翻。這就是田漢晚年和死後受到的對 待

其實真係好撚諷刺

1966年文化大革命開始，田漢被「專政」，關押於秦城監獄，有糖尿病的田漢被逼趴在地上把自己的小便喝掉吃掉，活活被逼死。1968年因糖尿病、尿毒症和冠心病去世，死時無一親屬在旁。死後，名單上寫的名字是假名字，叫李伍，不是田漢，跟劉少奇死時一樣化了名字。只有兒子田大畏被告知死訊，有軍方人士對他宣佈：「田漢死了，罪大惡極」，嚇得他連骨灰都不敢取回，其他親友均不知情。田漢母親直至去世，也沒有見到兒子最後一面。